# les Tribus maritimes
Les tribus maritimes sont les tribus adj'kaanes qui vivent sur la mer et les côtes, que ce soient celles de la mer d'Ilya ou de l'océan nord. Depuis l'accélération du commerce entre continent nord et continent sud, et surtout (dans le cas de la mer d'Ilya) la fondation des villes coloniales par la Riennanie, ces tribus vivent principalement de la piraterie : elles attaquent les navires marchands ou les navires militaires mal défendus, capturent la cargaison, l'équipage et les passagers, et vont revendre la première (les trois dans le cas des tribus esclavagistes). Quant au bateau abordé, ils le revendent, le ramènent à leur camp pour le démanteler, ou, plus rarement, l'utilisent.
Quelques rares tribus vivent de la pêche, mais attaquées à la fois par la marine riennanienne chargée de la chasse aux pirates, ne faisant guère la différence avec les tribus pirates, et les autres tribus adj'kaanes pirates, celles-ci se font de plus en plus rares.

## Les navires utilisés
Les tribus maritimes adj'kaanes utilisent plusieurs types de navires, qu'ils construisent eux-même. Les plus courants sont les chébèques (des navires à trois mâts à voiles latines, survoilés et taillés pour la course, mais pouvant également naviguer à l'aviron). Ces navires fins et rapides sont capables de ratrapper ou, si besoin est, de distancer quasiment tous les bâtiments de guerre riennaniens. Leur faible tonnage (environ 2 mètres) leur permet de remonter aisément les estuaires. Les chébèques restent avant tout des navires de guerre, car leur faible tirant d'eau allié à leur voilure conséquente fait qu'ils roulent très facilement en cas de vent fort. Les chébèques mesurent généralement environ 40 mètres de long, et sont servis théoriquement par 280 hommes d'équipage, mais la plupart des pirates arrivent à le manoeuvrer avec seulement 100 hommes, voire 70, grâce au système des vergues volantes, inventé par les adj'kaans et permettant d'améliorer la maniabilité et la sécurité d'un navire avec un équipage réduit (techniquement, 15 hommes seraient suffisants pour manoeuvrer un chébèque).

